《**美少女戰士R**》（）是1993年3月6日到1994年3月5日播放的[日本動畫作品](../Page/日本動畫.md "wikilink")。

## 概要

  -
    本作品是接續第一作《[美少女戰士](../Page/美少女戰士_\(動畫\).md "wikilink")》的續作，曾經由[Video
    Research調查指出日本關東地區達](../Page/Video_Research.md "wikilink")16.3%的收視率概況；並在日本同系列中的零售影帶、[公仔銷售量方面都保持著作品中的最高紀錄](../Page/公仔.md "wikilink")。

## 故事背景

### 魔界樹篇（動畫原創）

  -
    很久以前有一個星球，只有海洋以及一棵魔界樹，孤獨的魔界樹渴望有傾訴的對象，於是誕下了魔界樹人。初時魔界樹人相當敬重魔界樹，魔界樹亦善待魔界樹人，大家相處得很融洽，但是智慧的增長使魔界樹人為了爭奪魔界樹的能量而展開鬥爭，最後因為戰鬥達到極點而毀滅了自己的星球。生還的魔界樹人與魔界樹一同走遍宇宙，卻找不到能扎根的星球，魔界樹人不斷減少，只剩下兩人－艾爾以及安。隨著魔界樹日漸在枯萎，艾爾以及安派手下卡魔人四處收集能量。

### 黑色月亮篇

  -
    地球在某日突然進入冰封狀態，地球上所有生物都沉睡不起，直到30世紀，新希蕾妮蒂女王利用銀水晶力量，使地球得以甦醒過來，並且以水晶東京作為地球的中心，由新希蕾妮蒂女王以及安迪米歐國王統治。後來有一股惡勢力入侵水晶東京，卻不敵新希蕾妮蒂女王而撤退，拒絕淨化的人就到行星复仇女神居住。豈料行星复仇女神被一股神秘的负能量籠罩，令他們得到一股強大的力量，黑色月亮就由此衍生。
    黑色月亮知道不能毀滅30世紀的水晶東京，於是來到20世紀，目的是为了尋找銀水晶以改变未来。另一方面，因為30世紀的銀水晶突然消失，使水晶東京變成一個死城，只剩下水晶宮殿。

## 故事簡介

### （前13話）

  -
    故事發生在前作「黑暗王國」被消滅的兩個月後，美少女戰士們彷彿忘卻了那段記憶，與她們之間那段深刻的友情，作為一個普通的女孩子過著各自的生活。
    但無憂無慮的時光對她們而言總是相當短暫，一株漂流在宇宙間的神秘植物**魔界樹**的突然降臨，為好不容易平靜的地球與戰士們再度掀起了波瀾；如同宿命般再度背負起保衛地球責任的美少女戰士們，能找回那段失去的友情與保護地球的決心嗎？！對小兔而言，能再與阿衛重新找回那段刻骨銘心的愛情嗎？！

### （後30話）

  -
    隨著「魔界樹」的離開，找回友情與愛情的美少女戰士們，再度過著如同往常平靜的生活。
    某日午後，熱戀中的小兔與阿衛兩人正在十番町公園約會時，突然一名留著跟小兔同樣髮型的小女孩從天而降；自稱也叫小兔的她，居然想要尋找「銀水晶」！但與此同時，這個小女孩又被另一幫人追捕。她的真實身份到底是？她找尋銀水晶的目的到底是？
    一場橫跨過去，現在與未來時空的災難，無聲無息的向美少女戰士們接近了……

## 主要登場角色

  - [月野兔](../Page/月野兔.md "wikilink")
  - [豆釘兔](../Page/豆釘兔.md "wikilink")
  - [地場衛](../Page/地場衛.md "wikilink")
  - [水野亞美](../Page/水野亞美.md "wikilink")
  - [火野麗](../Page/火野麗.md "wikilink")
  - [木野真琴](../Page/木野真琴.md "wikilink")
  - [愛野美奈子](../Page/愛野美奈子.md "wikilink")
  - [冥王雪奈](../Page/冥王雪奈.md "wikilink")
  - [美少女戰士主要角色列表](../Page/美少女戰士主要角色列表.md "wikilink")

## 工作人員

  - 原作：武內直子
  - 監督：東伊里弥→有迫俊彦（東映）、太田賢司（テレビ朝日）、矢田晃一（東映エージエンシー）
  - 導演：佐藤順一（至13話）、幾原邦彦（14話後）
  - 製作擔當：樋口宗久
  - 作畫監督：松下浩美等24人
  - 系列構成：富田祐弘
  - 人物設計&作畫擔當：只野和子
  - 美術設定&美術擔當：椋尾篁、窪田忠雄 （椋尾篁生病後接棒）
  - 美術相關：鹿野良行等6人
  - 美術執行；田村晴夫、御園博
  - 製作執行；本間修等10人
  - 色彩設定：板坂泰江等5人
  - 色彩上色：清村忠等9人
  - 音樂；有澤孝紀
  - 選曲：芽原万起子→水野さやか
  - 錄音：立花康夫、鈴木義和
  - 背景：椋尾篁、みにあ〜と
  - 效果：今野康之、赤平直樹、鶴田こずえ
  - 特效：山本公、岡島雄二、千葉豊
  - 攝影：三晃プロダクション、トランスアーツ
  - 影像呈現：東映化學
  - 演出：佐藤順一等13人
  - 演出助手：五十嵐卓哉等8人
  - 演助執行：宇田鋼之介等6人
  - 紀錄：梶本みのり、小川真美子
  - 公關事務：森田兆基等6人
  - 媒體相關：VAP、スタジオポッケ、宮崎アニメーションスタジオ、スタジオ･マーサ
  - 動畫製作：テレビ朝日、東映、東映エージエンシー

## 主題歌

**日本**

  -
    片頭曲「****（月光傳說）」
      -
        作詞：小田佳奈子　作曲：小諸鐵也　編曲：池田大介　歌：DALI
    插曲「****（愛的戰士）」
      -
        作詞：芹沢類　作曲：樫原伸彦　歌：[石田燿子](../Page/石田燿子.md "wikilink")
    片尾曲「****（少女主義）」
      -
        作詞：芹澤類　作曲：永井誠　編曲：[京田誠一](../Page/京田誠一.md "wikilink")　歌：[石田燿子](../Page/石田燿子.md "wikilink")

**香港**

  -
    片頭曲「****（月光傳說）」
      -
        作詞：小田佳奈子　作曲：小諸鐵也　編曲：池田大介　歌：DALI
    片尾曲「**Heart Moving**」
      -
        主唱：高松美砂繪
    片尾曲「****（月亮的公主）」
      -
        主唱：橋本潮、

## 各集標題

## 播映電視台

| 地區 | 播放電視台                            | 播放日期                  | 播放時間（[UTC+8](../Page/UTC+8.md "wikilink")） | 所屬聯播網                              | 備註       |
| -- | -------------------------------- | --------------------- | ------------------------------------------ | ---------------------------------- | -------- |
| 台灣 | [華視](../Page/華視主頻.md "wikilink") | 1996年5月29日－1997年5月14日 | 待查                                         | [衛星電視](../Page/衛星電視.md "wikilink") | 完結後接續第三季 |
| 香港 | [翡翠台](../Page/翡翠台.md "wikilink") | 1995年8月26日－1996年1月21日 |                                            |                                    |          |

海外播送

## 商品

## 外部連結

  - [東映動畫公式放送網頁（日文）](http://www.toei-anim.co.jp/lineup/tv/sailor_moon_r/)

  -
  -
  -
[Category:1993年日本電視動畫](../Category/1993年日本電視動畫.md "wikilink")
[R](../Category/美少女戰士.md "wikilink")
[Category:朝日電視台動畫](../Category/朝日電視台動畫.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購動畫](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:華視外購動畫](../Category/華視外購動畫.md "wikilink")
[Category:漫畫改編動畫](../Category/漫畫改編動畫.md "wikilink")
[Category:30世紀背景作品](../Category/30世紀背景作品.md "wikilink")